{
    "200-2021-013474.pdf_fr.txt": "\n\nR\u00e9sum\u00e9: Cette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la Commission Paritaire Auxiliaire des Employ\u00e9s. Selon cette convention, les employ\u00e9s qui exercent une fonction qui n'est pas exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9 dans l'entreprise b\u00e9n\u00e9ficieront d'un cr\u00e9dit-temps de 20 jours ouvrables par an, ceux qui exercent une fonction qui est exerc\u00e9e par un autre employ\u00e9 dans l'entreprise b\u00e9n\u00e9ficieront d'un cr\u00e9dit-temps de 10 jours ouvrables par an et ceux qui ne rel\u00e8vent pas de l'article 2 b\u00e9n\u00e9ficieront d'un cr\u00e9dit-temps de 5 jours ouvrables par an. En cas de cong\u00e9 pour raisons m\u00e9dicales, les employ\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d'un cr\u00e9dit-temps de 10 jours ouvrables par an et en cas de cong\u00e9 pour raisons familiales, les employ\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d'un cr\u00e9dit-temps de 5 jours ouvrables par an. En cas de d\u00e9c\u00e8s, les employeurs s'engagent \u00e0 accorder aux ayants droit du travailleur d\u00e9funt un cr\u00e9dit-temps de 10 jours ouvrables par an. La pr\u00e9sente convention collective de travail entrera en vigueur le 1er janvier 2023 et restera en vigueur jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2023. De plus, les employ\u00e9s qui b\u00e9n\u00e9ficient d'un cr\u00e9dit-temps b\u00e9n\u00e9ficieront \u00e9galement d'un cr\u00e9dit-temps de 5 jours ouvrables par an pour des raisons personnelles et ceux qui ont une anciennet\u00e9 de 5 ans ou plus dans l'entreprise peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d'une p\u00e9riode de diminution de temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif, ainsi que d'une p\u00e9riode de r\u00e9adaptation de 6 mois \u00e0 temps plein ou \u00e0 mi-temps avec motif \u00e0 compter de la date \u00e0 laquelle le droit \u00e0 la diminution prend fin.",
    "200-2021-013472.pdf_fr.txt": "\n\nR\u00e9sum\u00e9: La pr\u00e9sente convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle a \u00e9t\u00e9 conclue en ex\u00e9cution de la convention collective de travail n\u00b0152 du Conseil National du Travail du 15 juillet 2021, qui instaure un r\u00e9gime de compl\u00e9ment d'entreprise pour certains travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s, ayant une carri\u00e8re longue. Elle pr\u00e9voit une indemnit\u00e9 compl\u00e9mentaire pour les employ\u00e9s licenci\u00e9s pour des raisons autres que le motif grave, \u00e0 condition qu'ils aient 60 ans et remplissent les conditions pr\u00e9vues par la convention collective de travail n\u00b0152.",
    "200-2021-013473.pdf_fr.txt": " Article 3 of the collective work agreement No. 103, which establishes a system of credit-time, career reduction and end-of-career employment, states that credit-time for care is considered part-time and cannot exceed twenty hours per month. Credit-time for training is considered part-time and cannot exceed fifteen hours per month. Credit-time for end-of-career is considered part-time and cannot exceed ten hours per month. Furthermore, from the age of 55, the 5% threshold provided for in article 16, section 1 of the collective work agreement No. 103 is not applied to public servants (CPAP).",
    "200-2021-011262.pdf_fr.txt": "\n\nCe document d\u00e9crit une \u00e9tude sur l'utilisation de l'intelligence artificielle (IA) pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes informatiques. Les chercheurs ont conclu que l'utilisation de l'IA pour d\u00e9tecter et pr\u00e9venir les menaces informatiques \u00e9tait tr\u00e8s prometteuse et pouvait offrir une protection suppl\u00e9mentaire contre les cyberattaques. Les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude indiquent \u00e9galement que l'utilisation de l'IA pour surveiller et analyser le trafic r\u00e9seau peut aider \u00e0 identifier les comportements suspects et \u00e0 r\u00e9duire le temps n\u00e9cessaire pour d\u00e9tecter et r\u00e9agir aux incidents de s\u00e9curit\u00e9.",
    "200-2019-010019.pdf_fr.txt": " Elle s'applique aux travailleurs licenci\u00e9s ayant une carri\u00e8re longue et dont le contrat a \u00e9t\u00e9 rompu apr\u00e8s le 1er janvier 2019. Elle s'applique \u00e9galement aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires en vigueur.\n\nCe document d\u00e9finit une convention collective de travail qui s'applique aux travailleurs licenci\u00e9s ayant une carri\u00e8re longue et dont le contrat a \u00e9t\u00e9 rompu apr\u00e8s le 1er janvier 2019, et dont la dur\u00e9e est de cinq ans. Elle s'applique \u00e9galement aux dispositions l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires en vigueur.",
    "200-2021-013467.pdf_fr.txt": "\n\nCe document d\u00e9crit les \u00e9tapes \u00e0 suivre pour effectuer une mise \u00e0 niveau d'un syst\u00e8me informatique. Il explique comment sauvegarder les donn\u00e9es et les applications, comment effectuer la mise \u00e0 niveau et comment tester le syst\u00e8me pour s'assurer qu'il fonctionne correctement.",
    "200-2019-009410.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux travailleurs \u00e0 temps plein et \u00e0 temps partiel engag\u00e9s par l'employeur pour effectuer des prestations \u00e0 temps partiel. CHAPITRE II. Dur\u00e9e du travail et salaire Art. 3. Dur\u00e9e du travail et salaire des travailleurs \u00e0 temps plein: Les travailleurs \u00e0 temps plein sont engag\u00e9s pour une dur\u00e9e hebdomadaire de travail de 38 heures, r\u00e9parties sur 5 jours par semaine. Les salaires des travailleurs \u00e0 temps plein sont fix\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la grille salariale annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente convention et sont pay\u00e9s mensuellement. Art. 4. Dur\u00e9e du travail et salaire des travailleurs \u00e0 temps partiel: Les travailleurs \u00e0 temps partiel sont engag\u00e9s pour une dur\u00e9e hebdomadaire de travail comprise entre 15 et 30 heures, r\u00e9parties sur 5 jours par semaine. Les salaires des travailleurs \u00e0 temps partiel sont fix\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la grille salariale annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente convention et sont pay\u00e9s mensuellement. Art. 5. Heures suppl\u00e9mentaires: Les heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es par les travailleurs \u00e0 temps plein et \u00e0 temps partiel sont pay\u00e9es au taux horaire major\u00e9 de 50%. Les heures suppl\u00e9mentaires ne peuvent pas exc\u00e9der 10 heures par semaine. Les heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es par les travailleurs \u00e0 temps partiel ne peuvent pas exc\u00e9der le nombre d'heures correspondant \u00e0 leur temps plein. CHAPITRE III. Dispositions finales: Art. 6. La pr\u00e9sente convention collective de travail entrera en vigueur le 1er juillet 2019 et restera en vigueur jusqu'au 30 juin 2021.\n\nR\u00e9sum\u00e9: Cette convention collective de travail s'applique aux travailleurs \u00e0 temps plein et \u00e0 temps partiel engag\u00e9s par l'employeur pour effectuer des prestations \u00e0 temps partiel. Elle d\u00e9finit la dur\u00e9e hebdomadaire de travail et les salaires correspondants des travailleurs \u00e0 temps plein et \u00e0 temps partiel, ainsi que les heures suppl\u00e9mentaires effectu\u00e9es par ces travailleurs. La convention entrera en vigueur le 1er juillet 2019 et restera en vigueur jusqu'au 30 juin 2021.",
    "200-2019-010018.pdf_fr.txt": " \" 'entre',\\n\", \" 'en',\\n\", \" 'vigueur',\\n\", \" 'Ie',\\n\", \" '1er',\\n\", \" 'janvier',\\n\", \" '2019',\\n\", \" 'et',\\n\", \" 'cesse',\\n\", ' \"d\\'\\\\xc3\\\\xaatre\",\\n', \" 'en',\\n\", \" 'vigueur',\\n\", \" 'le',\\n\", \" '30',\\n\", \" 'juin',\\n\", \" '2021']\"]\n\n\nR\u00e9sum\u00e9 : Cette convention collective de travail a pour objet d'accorder des avantages aux travailleurs \u00e2g\u00e9s licenci\u00e9s qui ont travaill\u00e9 20 ans dans un r\u00e9gime de travail de nuit, qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le cadre d'un m\u00e9tier lourd ou qui ont \u00e9t\u00e9 occup\u00e9s dans le secteur de la construction et sont en incapacit\u00e9 de travail. Elle entre en vigueur le 1er janvier 2019 et cesse d'\u00eatre en vigueur le 30 juin 2021.",
    "200-2019-010021.pdf_fr.txt": "",
    "200-2021-013468.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. Elle a pour objectif d'augmenter le nombre de jours de formation jusqu'\u00e0 6 jours en moyenne par ETP sur 2 ans en 2022-2023. Dans les entreprises occupant entre 10 et 20 travailleurs, 4,5 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein sont propos\u00e9s pour la p\u00e9riode d\u00e9butant le 1er janvier 2022 et prenant fin le 31 d\u00e9cembre 2023. Dans les entreprises avec moins de 10 travailleurs, 3 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein sont propos\u00e9s pour la m\u00eame p\u00e9riode. Les entreprises peuvent \u00e9galement adh\u00e9rer \u00e0 cette convention collective de travail par un engagement \u00e9crit.",
    "200-2020-012501.pdf_fr.txt": "\n\nCe document explique comment les humains peuvent r\u00e9duire leur empreinte carbone en r\u00e9duisant leur consommation d'\u00e9nergie et en choisissant des sources d'\u00e9nergie renouvelables. Il explique \u00e9galement comment les technologies peuvent aider \u00e0 r\u00e9duire l'empreinte carbone, par exemple en r\u00e9duisant la consommation d'\u00e9nergie et en favorisant l'utilisation d'\u00e9nergies renouvelables. Il conclut en soulignant l'importance de la prise de conscience et de l'action collective pour r\u00e9duire l'empreinte carbone.",
    "200-2018-013057.pdf_fr.txt": "\n\nCe document traite de l'\u00e9volution de la technologie et de l'impact qu'elle a sur l'environnement. Il explique que l'utilisation des nouvelles technologies peut avoir des cons\u00e9quences n\u00e9gatives sur l'environnement, mais qu'elle peut \u00e9galement aider \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie et \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Il souligne \u00e9galement que la technologie peut \u00eatre utilis\u00e9e pour soutenir des solutions \u00e0 long terme pour les d\u00e9fis environnementaux.",
    "200-2019-010014.pdf_fr.txt": "",
    "200-2021-011085.pdf_fr.txt": "\n\nCe document d\u00e9crit une \u00e9tude men\u00e9e par des chercheurs qui ont examin\u00e9 comment les enfants de 5 \u00e0 8 ans r\u00e9agissent aux messages publicitaires. Les chercheurs ont constat\u00e9 que les enfants avaient tendance \u00e0 m\u00e9moriser plus facilement les messages publicitaires qui \u00e9taient accompagn\u00e9s d'une chanson et de dessins anim\u00e9s, et que ces messages \u00e9taient plus susceptibles de les influencer. Les chercheurs ont \u00e9galement constat\u00e9 que les enfants \u00e9taient plus susceptibles d\u2019\u00eatre influenc\u00e9s par les messages publicitaires qui \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 des produits qu\u2019ils avaient d\u00e9j\u00e0 vus ou entendus auparavant. \n\nLes chercheurs concluent que les messages publicitaires qui sont accompagn\u00e9s de chansons et de dessins anim\u00e9s et qui sont li\u00e9s \u00e0 des produits que les enfants connaissent sont les plus susceptibles de les influencer.",
    "200-2021-013469.pdf_fr.txt": "\n\n['The present collective labor agreement applies to employers and employees of companies belonging to the Auxiliary Joint Committee for Employees and is carried out by Royal Decree of July 21, 2021, amending Article 19 Quinquies of the Royal Decree of November 28, 1969.', 'Chapter I - Scope of Application Art.1 This collective labor agreement applies to employers and employees of companies belonging to the Auxiliary Joint Committee for Employees.', 'By \"employees\" are meant male and female employees.', 'CHAPTER - CORONA BONUS Art.2.', 'A single Corona bonus is granted in the form of consumption vouchers within companies that meet the following two cumulative conditions:']",
    "200-2021-013464.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail est conclue entre la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (CPE) et les employeurs. Elle modifie la convention collective du 9 juin 2016 concernant le bonus de fin d'ann\u00e9e. Elle stipule que la deuxi\u00e8me condition concernant la dur\u00e9e de service de l'employ\u00e9, telle que mentionn\u00e9e dans l'article 3 de la convention collective du 9 juin 2016, est remplac\u00e9e par une nouvelle condition qui exige que les employ\u00e9s aient un minimum de six mois de service. Elle stipule \u00e9galement que toute p\u00e9riode d'inactivit\u00e9 de sept jours ou moins sera compt\u00e9e comme faisant partie de la dur\u00e9e de service de l'employ\u00e9. L'accord est entr\u00e9 en vigueur le 1er janvier 2021 et est de dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par l'une ou l'autre des parties avec un pr\u00e9avis de trois mois.",
    "200-2022-009993.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail s'applique \u00e0 tous les employ\u00e9s de l'Activit\u00e9 d'entreprise des briques, affili\u00e9s ou non \u00e0 une organisation syndicale, \u00e0 compter de la date de signature de cette convention collective de travail. Elle s'applique \u00e9galement \u00e0 tous les employeurs actifs dans l'activit\u00e9 d'entreprise de l'industrie des briques, \u00e0 l'exception des entreprises qui sont exclus conform\u00e9ment \u00e0 l'article 8 de cette convention collective de travail. Elle couvre les secteurs suivants : Briques et produits en terre cuite, carri\u00e8res et mini\u00e8res, ateliers de r\u00e9paration, de construction et autres, chantiers de chargement et de d\u00e9chargement ou autres et autres secteurs. Elle s'applique \u00e0 tous les employeurs et employ\u00e9s des entreprises ressortissant \u00e0 la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s. L'employeur peut recourir \u00e0 un m\u00e9canisme d'\u00e9quivalence pour \u00e9tablir une \u00e9quivalence entre les situations des employ\u00e9s ressortissant de la CP 200 et des ouvriers qui tombent sous la CP 114.",
    "200-2019-010015.pdf_fr.txt": "\n\nCe document explique comment le d\u00e9veloppement des technologies num\u00e9riques a permis aux entreprises de moderniser leurs m\u00e9thodes de travail et leurs processus. Les technologies num\u00e9riques peuvent aider les entreprises \u00e0 am\u00e9liorer leur efficacit\u00e9 et \u00e0 r\u00e9duire leurs co\u00fbts, en leur permettant de s'adapter aux changements du march\u00e9 et de r\u00e9pondre rapidement aux besoins des clients. Les technologies num\u00e9riques peuvent \u00e9galement aider les entreprises \u00e0 am\u00e9liorer leur productivit\u00e9 et \u00e0 offrir des produits et services de qualit\u00e9 sup\u00e9rieure.",
    "200-2021-015135.pdf_fr.txt": " Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 2021 et enregistr\u00e9e le 4 janvier 2022.",
    "200-2019-010017.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail s'applique aux employeurs et employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission paritaire auxiliaire pour employ\u00e9s (200). Elle pr\u00e9voit que l'employeur intervient \u00e0 hauteur de 80 % du prix de la carte de transport 2e classe pour les transports en commun publics par chemin de fer et par autres moyens, et que les pouvoirs publics prennent en charge les 20 % restants. Les employ\u00e9s qui utilisent leurs propres moyens de transport sont rembours\u00e9s des frais de transport qu'ils ont support\u00e9s. Les modalit\u00e9s de remboursement sont d\u00e9termin\u00e9es d'un commun accord entre l'employeur et les travailleurs.\n\nLes 10 mots les plus fr\u00e9quents sont: ('de', 'la', 'et', 'le', 'pour', 'des', 'l\\'', 'employeur', 'les', '\u00e0').",
    "200-2021-013471.pdf_fr.txt": "\n\nLes employeurs et les employ\u00e9s sont tenus de respecter les dispositions de la pr\u00e9sente convention collective de travail concernant le licenciement. Les employ\u00e9s licenci\u00e9s pour des raisons ind\u00e9pendantes de leur volont\u00e9 ont droit \u00e0 une indemnit\u00e9 de licenciement conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation en vigueur.",
    "200-2021-013466.pdf_fr.txt": "\n\nCe document d\u00e9crit les principales caract\u00e9ristiques et les avantages de l'utilisation de la technologie de l'intelligence artificielle (IA). Il explique que l'IA peut \u00eatre utilis\u00e9e pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 et la productivit\u00e9 des entreprises, en automatisant certaines t\u00e2ches et en fournissant des solutions plus intelligentes et plus rapides. Il souligne \u00e9galement les avantages pour les consommateurs, car l'IA peut fournir des exp\u00e9riences plus personnalis\u00e9es et plus pertinentes. Enfin, le document met en \u00e9vidence le r\u00f4le de l'IA dans le d\u00e9veloppement de nouvelles technologies et applications. \n\nEn r\u00e9sum\u00e9, ce document explique que l'IA peut \u00eatre utilis\u00e9e pour am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 des entreprises, fournir des exp\u00e9riences personnalis\u00e9es aux consommateurs et d\u00e9velopper de nouvelles technologies.",
    "200-2020-009333.pdf_fr.txt": "\n\nCe document d\u00e9crit une convention collective de travail entre un employeur et un syndicat. Elle stipule que le mandat des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux sera modifi\u00e9 et que tout diff\u00e9rend entre les deux parties sera r\u00e9solu conform\u00e9ment aux dispositions du chapitre IX de la convention collective de travail entre 2025 et 2033.",
    "200-2018-013527.pdf_fr.txt": " \n\nCette convention collective de travail vise \u00e0 promouvoir la formation des employ\u00e9s des entreprises relevant de la comp\u00e9tence de la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s. Elle pr\u00e9voit que les employeurs s'engagent \u00e0 mettre en place un plan de formation pour leurs employ\u00e9s et \u00e0 accorder 2 jours de formation pour la p\u00e9riode qui commence le 1er janvier 2019 et se termine le 31 d\u00e9cembre 2019, ainsi qu'un jour suppl\u00e9mentaire \u00e0 certains employ\u00e9s. Les jours de formation doivent \u00eatre octroy\u00e9s indiff\u00e9remment et les employ\u00e9s \u00e0 temps partiel b\u00e9n\u00e9ficient des jours de formation en proportion de leurs prestations. Les employeurs et les employ\u00e9s peuvent \u00e9galement convenir d'autres moyens de formation reconnus par le Centre de formation de la Commission Paritaire Auxiliaire pour Employ\u00e9s.",
    "200-2021-013476.pdf_fr.txt": "",
    "200-2021-013475.pdf_fr.txt": "",
    "200-2021-013465.pdf_fr.txt": "\n\nCette convention collective de travail entrera en vigueur le 1er d\u00e9cembre 2021 et restera en vigueur jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2022. Elle sera d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s du Service Public F\u00e9d\u00e9ral Emploi, Travail et Concertation Sociale.",
    "200-2021-013463.pdf_fr.txt": " Ce document d\\xc3\\xa9finit les r\\xc3\\xa8gles de calcul de l\\'intervention de l\\'employeur pour le transport priv\\xc3\\xa9 des travailleurs. Il comprend : 1. les modalit\\xc3\\xa9s de calcul de l\\'intervention de l\\'employeur pour le transport priv\\xc3\\xa9 des travailleurs ; 2. les montants \\xc3\\xa0 partir du 1er f\\xc3\\xa9vrier 2021 ; 3. les modalit\\xc3\\xa9s d\\'octroi des indemnit\\xc3\\xa9s pour le trajet domicile-lieu de travail ; 4. les modalit\\xc3\\xa9s de calcul de l\\'intervention de l\\'employeur pour les transports en commun publics ; 5. les modalit\\xc3\\xa9s de calcul des indemnit\\xc3\\xa9s pour le trajet domicile-lieu de travail.\n\nCe document d\u00e9finit les r\u00e8gles de calcul de l'intervention de l'employeur pour le transport priv\u00e9 des travailleurs. Les entreprises peuvent prendre en charge des frais suppl\u00e9mentaires \u00e0 ceux pr\u00e9vus \u00e0 l'article 3 \u00a7 1er, notamment pour des transports en 1\u00e8re classe ou pour des d\u00e9placements \u00e0 destination de lieux autres que le domicile. Les indemnit\u00e9s pour le trajet domicile-lieu de travail sont calcul\u00e9es \u00e0 partir du 1er juillet \u00e0 0,10 EUR par kilom\u00e8tre r\u00e9ellement effectu\u00e9. Les modalit\u00e9s d'octroi des indemnit\u00e9s sont \u00e0 d\u00e9terminer au niveau de l'entreprise. Les montants \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier 2021 sont \u00e9galement d\u00e9finis.",
    "200-2019-010016.pdf_fr.txt": " Les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus sont tenues de proposer 5 jours de formation en moyenne par \u00e9quivalent temps plein pour cette p\u00e9riode. Ces jours de formation peuvent \u00eatre collectifs ou individuels et doivent \u00eatre adapt\u00e9s aux besoins sp\u00e9cifiques des travailleurs et aux sp\u00e9cificit\u00e9s de l'entreprise. Les demandeurs d'emploi peu qualifi\u00e9s (titulaires au maximum d'un dipl\u00f4me ESS) font partie des groupes \u00e0 risque. Les employeurs doivent enregistrer le plan suppl\u00e9mentaire de formation aupr\u00e8s du Fonds social entre le 1er janvier 2020 et le 31 d\u00e9cembre 2020. Les employ\u00e9s peuvent prendre des jours de formation individuels non octroy\u00e9s dans le cadre de jours de formation choisis parmi l'offre de formations organis\u00e9es par le CEFORA, dans les 6 mois de la fin de la CCT.",
    "200-2020-000391.pdf_fr.txt": " Cette intervention est calcul\\xc3\\xa9e en fonction du nombre de jours effectifs de pr\\xc3\\xa9sence au travail et des frais de transport effectifs.\n\nCette convention collective de travail concerne l'intervention des employeurs dans les frais de transport des employ\u00e9s. Elle entre en vigueur le 1er juillet 2019, \u00e0 l'exception du chapitre V - Indemnit\u00e9 v\u00e9lo qui entre en vigueur le 1er juillet 2020. Elle pr\u00e9voit un remboursement des frais de transport selon un forfait kilom\u00e9trique fix\u00e9 \u00e0 0,50 EUR par kilom\u00e8tre parcouru pour les trajets effectu\u00e9s en voiture personnelle, \u00e0 0,25 EUR par kilom\u00e8tre parcouru pour les trajets effectu\u00e9s \u00e0 v\u00e9lo et \u00e0 0,10 EUR par kilom\u00e8tre parcouru pour les trajets effectu\u00e9s \u00e0 pied. L'employeur intervient \u00e9galement dans les frais de transport public \u00e0 hauteur de 50-75% du montant total effectivement pay\u00e9 par le travailleur. Enfin, l'employeur intervient dans les frais de d\u00e9placement pour les employ\u00e9s qui n'utilisent pas de moyens de transport en commun public.",
    "200-2020-009334.pdf_fr.txt": " \n\nCette convention collective du travail prolonge la p\u00e9riode pendant laquelle les entreprises occupant 20 travailleurs ou plus avec une d\u00e9l\u00e9gation syndicale peuvent convenir entre le 1er janvier 2020 et le 30 septembre 2020 d'un plan de formation propre \u00e0 l'entreprise.",
    "200-2019-010020.pdf_fr.txt": "\n\n# R\u00e9sum\u00e9: La loi n\u00b018 est abrog\u00e9e et les employ\u00e9s \u00e2g\u00e9s de 50 ans ou plus ont le droit de b\u00e9n\u00e9ficier d'une d\u00e9rogation au droit de pr\u00e9avis de 6 mois pour leur d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 partir de d\u00e9cembre 2018.",
    "200-2018-013526.pdf_fr.txt": "\n\nCe document pr\u00e9sente un aper\u00e7u des principales caract\u00e9ristiques et fonctionnalit\u00e9s d'un syst\u00e8me de gestion des stocks. Il offre une solution compl\u00e8te pour aider les entreprises \u00e0 g\u00e9rer leurs stocks de mani\u00e8re efficace et pr\u00e9cise. Il comprend des fonctions telles que la gestion des inventaires, la pr\u00e9vision des stocks, la gestion des commandes et la gestion des fournisseurs. Il peut \u00e9galement aider les entreprises \u00e0 r\u00e9duire leurs co\u00fbts et \u00e0 am\u00e9liorer leur efficacit\u00e9."
}